IA 入境事務助理員 27

古天樂搵我？

通常答呢d 都要由入境處既使命講起

你要講返入境處既工作同理念點樣同自己相同先得

lm

想問下馬會戶口有無影響

星期4 in contract register
有無野要注意?

屌你呢part 計分架喔

留名 我會從4號post追post

想問問第一個post點解冇咗

我最後比大sir屌溝通技巧唔店

巴打你哋覺得海關定入境好?
聽聞入境升得快過海關??
啱啱畢業

唔錯唔錯
一日未派彩一日都唔好灰心

如果俾人咁質法都有vetting真係要還神

今日fib有無派彩

下次大招幾時？

申請gi & fib report係咪用依個網？

定係依個？

6月中報名仲未有email 通常要等幾耐先有ft？

六月頭報，啱啱早幾日已經考咗ft
大約等一個月內已經有ft

想問下張gf200得咁少格唔夠寫哂就學同就業可以點

肥左ft要等幾耐先有得再報呀
11444 14分

想問下巴打們VETTING 去到幾多號??

VC春

今日ft 大概流程考幾耐？

屌那星 email 沒講？

4 hr

其實gi 講得2次野係咪收硬皮？

加油 我今朝 但皮已收

Total2次喎 咁你覺得自己講得好冇 我就有的疾所以覺得gg

感覺的人講左好多 但就係好似離哂題搞到好亂

Tb 四眼 高佬

我就係咁 但有的疾感覺自己冇離題係講得有的急同疾

我想發言，但都禮讓，直至有人唔知講咩冇人咁出聲我先加把咀

追住黎串 同屌左幾下

你比人屌乜

有冇人考咗幾年都唔得

明白 巴打係已經考到？

巴打加油💪🏻💪🏻💪🏻

咁巴打依加去到咩 stage ?

講乜都俾人屌

冇睇上面

巴打加油

有冇諗過考到幾多歲都唔得就放棄?

我第一次去考個陣見到有人個樣似30/40都去考

我唔知考唔考到咁多次, 點都要搵工做, 可能做耐咗/年紀大咗就唔想轉工

想問三柴幾多錢?
同埋係唔係好難升??

今日ft madam直接話條題目唔make sense😂全組gg

咩題目？

想問下 fail 咗gi之後大概會幾時收到 email話可以再報?

FcBc春

叫緊vc春？

Ching fib有冇比人屌到懷疑人生？

唔洗叫 因為衰硬

考完，又衰左

我話入境處多元化 例如咩咩咩 之後佢話助理員好悶嫁喎
吹脹

成組stop左解散 ?

點衰法CHING

我都好多自身問題 比佢串到我要講唔好意思

梗係有 基本上有位就入你 黑面 話下你呢d基本野 睇你自己應變能力

我比佢屌到分唔清係我答得衰定係佢特登入我

資料佢最多屌你唔熟 又有得溫
自身可以由頭到尾你答一句入你一句 個半個鍾就生不如死
一D都唔輕鬆

CHING我地攬住叫春啦
係覺得行到呢步先輸唔甘心 係咪太認真

我 都 係

姐係我都可以死心

遲啲完左，call個report睇下先

召喚真巴

有冇興趣吹下水CHING
TG?

冇玩tg，點用 呢度其他巴打有冇開

我都係岩岩DOWN

巴打幾歲

我都係
話好悶嫁喎 你都幾唔清楚助理員做啲乜

叫vc 春

唔知派到幾號呢

仆街了 我可以收皮

有冇俾人狂屌

屌完半件又一條好漢
好撚唔甘心呀

CHING都係TB 四眼 高佬IN?

我認晒死狗

師兄我覺得你有機
如果你都冇機 我諗我可以唔洗再諗

點解我個時 3個都係質問

鬆！

我都係

我估係你個樣太緊張佢先會咁樣追問落去

CHING你有VC記得講聲

冇啦 唔會有，專心做自己野算

巴打考左幾次啊？

如果用英文問
真係膽粗粗可唔可以用中文問番
反正都係死

師兄想請教下 問左d咩英文問題?

做乜鳩

一定係有d戇鳩仔part a 搞串個party

比條友累死

係咪唔比佢地繼續落去？

要吹就實吹到既，但真係九唔搭八囉

有繼續 不過認真本身D資料係難同9唔搭8
我第一次考 好唔理解呢種玩法
正正經經出條題目比人論討唔好咩

真心想問下，呢度有幾多個係degree holder但都去考IA

6月21，1145 gi收到fib

6月21 930收到fib

19/6冇啦冇啦

22/6 gi收到fib

想問各位巴打
fib撞期
可以點改時間

想知group in 收左皮 最快要幾耐先再報得

其實想問下收到vetting call要做啲咩，點先會易過到vetting

絲打gi幾點考？

請問通常fib 完幾時會收到電話

唔好意思我想問甘多位 張GF200 form會attach係個email到? 我只係見到個填寫須知而無個form, 我應該email去問?

同問，我都係咁。

用電腦開都係無個form

比機會你睇多次！

我都係22/6 睇黎無機會了
我想問如果呢刻我都收唔到係咪已經無乜機

9點半

我8點 但我係改期考的，原本係27/6考，但又好似唔關事

24/7

我想問係咪多數一日出哂，今日出左22號既，聽日係咪唔會再派22號？

我早過樓上個絲打考但收唔到，好頹 希望呢一兩日會收到啦 瘋狂叫春

咁fcbc呢？

我21/6 gi, 琴日夜晚收到fib

輕輕一推

2-3星期
上次有人622考，7月頭收到

有無朋友今曰11點半in

仲係30/5？

same，絲打考幾點gi

3:30

叫春

屌

係咪就黎派到我喇

19號gi收唔到係咪冇機啦

有無巴絲買左坊間果d 投考公務員ge 書，想問作用大唔大？

同埋基本法測試有無方法溫？還是真係要硬啃成套基本法

叫個vc春先

我買左 幾有用既 您當懶人包咁用 觀感就fit晒

巴打你幾點

11:30

我都係19 :（

見遲幾日既都收到

去到25啦

22/6 gi
晚上收到fib

係咪唔會call返你嫁啦？

我覺得冇😭

26/6 gi, 岩岩收到fib

考極都過唔到group interviews

希望22/6 會再翻兜啦 我仲未收到

巴打 你幾點gi咖

希望啦

唔洗擔心

因為一定睇唔哂

1530

淨係睇2016夠唔夠 根本冇時間

夠唔夠？

無人答到你

25/6 gi 岩岩收到email

個網上報名係咪冇用的, 報親都冇回覆明明夠晒requirement

GF340?
會用email覆你

想問係咪一晚就會派哂
26 gi 係咪已經冇望

我26號呀FIB,好緊張。我份工難與IA連繫 唉

26/7 FIB. 0900

Same

Komova巴
想問fib係咪一晚就會派哂
26 gi 係咪已經冇望

考完又未收到reject letter 又無得報

係，過左好耐幾個department 都冇回音

會派番轉頭放心，我自己都係派番轉頭果批

你可能打錯email address
正路幾分鐘內會收到確認email

想問下師兄等左幾耐？

我6月15號gi, 7月9晚先收到fib

次次都有確認email，但之後就冇任何回音

你幾時報

6月中

我3月頭報 5月頭先收到通知

唔該哂
可能呢一刻我最需要既係耐心
祝巴打成功

想問26/6 gi收到去FIB既日子係幾時？

X2

想問下其實點計派吾派到fib 係體能加小組個分拉埋定點？會吾會有得小組差小小 體能高分的拉到小小分都派到？

咁可能你小組好勁呢 想有返的希望

多謝巴打咁我真係有返的希望

一啖砂糖一啖屎 不過早的接受都好 都多謝巴打講返

有就當驚喜

岩岩收到vetting call
大概除左gf200既資料之外
仲有咩野要交比佢？
係咪大概有8成機會成功

恭喜

9/7 11:00 收到vetting call

今次呢堆會唔年太快呀

咁等人使？

咁快手

呢家係咪gi 完隔一個月就fib 咁
要等2星期先有fib email?

所以有得prepare既就自己預好佢，其他既擔心黎都無謂

希望佢請多d人啦

4日收call ...

想問下
有冇情況係fib當日交唔齊文件
係補交齊前就收到vetting call?
定抑或一定要補齊哂先會有vetting call?

想問下vc係咪星期六日唔會call?
依兩日唔喺香港

星期六會call

今日係咪無派fib?

多謝巴打回覆。
另外想請問大家遞表後，大概隔幾耐會收到通知考體能？想預留時間操 (平時幾乎0運動 )

0運動咁點解唔宜家就操

唔即刻開始操 仲上黎問

依家fc bc call到幾多號vetting ？

呢啲都入到紀律部隊真係喊三聲

我略略講下FIB嘅事希望幫到大家啦

首先佢有叫我自我介紹先,但剩係問我嘅學歷工作經歷+點解想考入境

然後再問我其他自身題eg家庭+工作背景

之後開始問資料題,前前後後都問咗10題到,有2-3題答唔到就畀人屌準備唔夠之類,依個時候真係會好易自亂陣腳(因為開始驚)

問完之後就開始情景題,個考官不論你講乜都會jer到你仆街,為求就係令你怯 所以都唔駛驚自己答得好唔好,自信最緊要
考完問返其他考生,我地個個題情景題都唔同,所以都得話點準備

最後再問下你啲問題呀,針下你話都唔係好適合考入境,有咩理由說服我要請你etc.

我中英都準備好,佢會話明中文問你就中文答,英文問你就英文答

好 唔該曬

有無英文問題?

男人老狗咁大聲講自己0運動

我想問考完體能同group interview幾時先考基本法
係打電話比你？定係email..因為我考完就去左trip..
唔該哂各位ching..我係3/7考既

請問黎緊果期班係幾時

Fib派到幾號

想問下fib著西裝黑，藍，灰色都得？

請問黎緊幾時有班

7號申請左 想問大約幾時有體能interview

Around 2weeks

好似730

想問下依家vc派到幾多

想問vc電話幾多號？

而家咁多嘅 我個時17個gi得我一個有fib

我冇入到個gp 但佢地有開 之後有次撞到個同gp嘅男仔問番先知

我都想知有冇巴打收到
Btw ching幾點

如果反應慢冇急材轉數慢係咪可以預收硬皮

叫一聲Fcbc春

請問fib派到幾多號啦

我2點

Vetting 春

我1點

我原本27/6 Gi，改期改到22/6，但今日22:30收到fib 好感動

有無28/6考既收到FIB email?等到頸都長...

加油

我會咖啦 但我想知有無討論fib嘅tg group

雖然唔存在希望 但如果10/7 fib既人收call麻煩通知聲 可以死左條心佢

巴打可唔可以講當日fib問咩問題

11號都係

22/6 gi
岩岩突然間收到fib
本身仲收左皮諗住搵第二條路

咁多巴打分享左都仲要問
俾埋貼士你入班好唔好？

巴打可唔可以講你銀行戶口密碼

知唔知鄭軒而家讀咩 10分題目

想問下vc派到幾多

27號gi表示等到懷疑人生
第一次報好緊張

等多幾日啦，今次好多人都有fib放心，今年好難爭
繼續搵住其他工算

一齊加油呀ching

等都懷疑人生 fib完點算

呢排開始跑步了。

請問大家遞表後，大概隔幾耐會收到通知考體能？

1-2個月

5/7 fib係咪收得皮

我兩個禮拜左右

而家VC一段要等幾耐
冇call又有排等重考

睇最高學歷

如 有 查 詢 ， 請 致 電 3693 8166 與 入 境 署 招 聘 及 訓 練 研 究 組 聯 絡 。

持有本港以外學府/非香港考試及評核局頒授學歷的人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。所有申請人現階段毋須遞交修業成績的證明文件及證書。

收到，唔該晒

同你同一日

第一次報我淨係諗住到fib就停當拎經驗
不過都緊張
Btw 報IA既ching都加油 希望做到同事

想問呢期遞左表幾多日會收到ft+gi email?

呢一頁都有呢個問題

有無28/6gi既朋友仔有收到fib email?

好多伸手黨 冇用腦

有冇ching 知道vc 去到幾多號

基本野背左先啦CHING 講真一定背唔晒 起碼基本野識先
真係要屌你就實搵到野屌

OK嫁啦 盡力就得 太大壓力講得唔好仲衰呀

想請教各位巴打
fib果日係咪要填好gf200 即日交埋？
因為申請過政府職位果到
已經唔記得晒日期

岩岩我見我FRIEND話唔駛考CRE
係我誤會左定不嬲都唔駛考

考IA無要求CRE合格

有無巴打知vetting 派到幾號

想問下如果非香港大學佢咪話要補返成績表同證書俾佢
去邊到補 佢淨係話同招聘職務/部門聯絡
BTW IA係要求中五，雖然我填埋大學既學歷，咁補同唔補有無咩分別

其實想問 in IA 係咪通常都係degree master D 人 ?

派到8/7？

消息來源可靠？

我問

渡日如年

Fib番到幾號？
10/7 gi

鐘sir，我知你有睇嘅
fcbc春

fib派到幾多啦

同一日gi 春

有冇28號gi既巴打收到fib

GG 岩岩一星期未收到

fib春

Vc春

我知您有追post
快D call fcbc

3/7都未有

11/7gi
叫定春

Fcbc 春

岩岩fib 完 希望有call

兩條英文(自身題目)
最後情境題 jur到仆街

問關於讀書個課既題目
無準備到答到屎咁

我好驚佢用英文問啲問題 我聽唔明 英文底好差，好驚完全唔識答 如果真係聽唔明/唔識用英文答咁點算

無叫自介 一開始問講下讀咩科 興趣 之後就英文問兩題關於個科既野 其後問題全中

屌我都係，已經唔係驚自己唔識用英文答 係驚連佢問乜都唔知

我都答到屎咁 但主要係自身問題所以可以準備下

資料題 大部分都係網站基本資料處長 部門 有題問左香港人海外求助熱線

咁你入左去 點讀入面d野 用英文架wo

正常見工都會問架啦

果陣得20歲 覺得辛苦 又覺得自己大把機會 所以辭左

今朝考完 已gg
男人婆打斷我自介

啱啱畢業係咪難入啲？

佢應該聽到我有哂準備
之後就問我啲自身問題
E.g 參加過咩制服團隊
另外果個記英文問 我一句都講唔到講到1999
不過都係問我屋企野
之後就問我時事
我答一地兩檢
之後追問有咩新關口
又問某啲國家洗唔洗簽證
最後果個問我入境事務處個收押所收啲乜人
如果2條友打架你應該點做
最後問入境事務助理員有咩防暴裝備

不過都應該等收 RL
始終我英文1999
同答錯條助理處長

無所謂啦
反正我都見完
英文問同屋企人關係點
佢聽到我講到1999就無再問我英文

仲有搬櫈
其實唔洗猜估咁多
只係好普通咁搬櫈
大家唔洗諗咁多

講到好似黃成智講英文咁
我又無乜緊張
因為我跟本唔識
一直到um um 然後講啲又um um
我心諗佢都無眼睇我啲英文了

11/7 fib
岩岩收vc
好興奮

巴打祝你成功

有冇人知西裝褸係咪必須
我得件灰色 好似唔太莊重

其實係唔係勁重英文 ??
interview 英文要好outstanding?

今日fib
冇睇清楚原來要早30mins到
結果早得15min到
interview果陣比大sir話我做乜遲到
係咪已經冇機

奉勸各位巴打真係要早啲到

大家咁話
襯我仲記得
有咩就好快啲問

無呀
自介咪教育程度...點解想做入境..
講講下就比男人婆stop左
我仲有車牌同救生員牌未講架屌

好奇自介你講啲乜
都係要用英文?

其實無玩過制服團體係咪已經輸好多

中文
佢問我事前有無準備
我答無
呢啲係我心聲

竟然係中文
話唔定冇準備仲好
係呢你係上網apply定係寄信,有冇話邊個快啲?

我啱啱畢業都想做 奈何我乜都唔知麻煩你
做咗十幾日廢青 喺度等teller offer

上網啦
中文點都要準備
唔係好容易食羅斯

想問下 fail咗gi 係可以幾耐再報 ?

英文我都會準備下
其實係想知道個比例咁
你apply咗之後等幾耐email你?

各位巴打加油！

無架啦
我當完左

今日有冇派fib

VETTING要帶身份證, 護照, G.F.200,
仲有冇其他? 怕漏 唔該師兄們

好詳細巴打
唔洗咁灰喎 大把人準備得差過你
可能得呢

佢問我準備左啲咩
我答左成個年報
之後佢就無乜我年報啲的野

平均四十秒一條

恭喜 我可以收皮了

你之前幾時gi?

8/6

未收call姐 我都係6點30先收到 可能打埋我收工

隨緣，見到你收call我都叫了左件心事，盡左力

call到幾號

加油師兄

有冇10/7 fib既巴打有vetting?

唔好意思呀，我想問 gf200 我用電腦開都係得第一頁填寫須知 我想問我係咪用錯左方法開？

你中英文係勁既咪試下EO TO囉
廢咪入紀律部隊

有無fib tg group加？

3/7gi仲未有fib
同組五個都未有

有無人27/6 gi有收到fib

呢排好似停左派fib

最斃係覺得啲野好似點溫都溫唔哂，嗰頭溫完呢d，睇下啲post原來又會問嗰啲

見完fib 好撚簡單

Vc 春

如果比考官話唔適合 係咪姐係收得皮

28號都未有

冇情景題
完

我都係20mins

Vc call 到幾號？

正常時間應該係30分鐘。

你等vetting call？

Fcbc春

叫一叫fcbc春

10-11/7 FIB 到而定都未有VC 係唔係己經收皮？

入境多唔多通宵更

聽朋友講，視乎你派咗去邊個cp，如果派咗去24H嘅cp就要輪

見24H嘅cp唔係好多，但會唔會好多人派去個度

每個新人都有機會嘅

幾時vet

想知5/7 gi有冇人有fib

有無巴c打呢幾日派Fib呀？派到幾號呢thx?

番通宵先好呀

fib派到幾號？我3/7gi 驚有fib會撞我13-18/8 去旅行 如果真係撞左 fib係咪無得轉日子？

唔傷身咩

係咪vetting出左問題？
正常應該都call到

如果今日報係唔係可能都要等2-3個月到?

Offer 神

師兄幾號vet?

緊急求救
想請教黎緊星期二會進行FIB
但岩岩開EMAIL 列印GF200個陣時手殘DEL左封EMAIL
想請問問除左要填寫GF200 ，同埋列印EMAIL; 文件(正/副本) 外，仲有無咩東西要準備
星期一朝早都會再打致電去查問!!
THANKS

回收筒

thanks thanks thanks a lot!!!!
希望星期一朝早可以搵到佢re-send 電郵比我

搵過哂了
預左到時比人小兩句

Ching幾號gi? 謝謝

10/7收到vc了

幾時收call架？

19/7 1830

巴打你個group多唔多人收到VC?

想問FT係咪停咗？

3/7 gi 如果有fib 大約會幾時 13-19/8唔係香港 好驚撞

8月頭

仲有11日就fib 背極都唔入腦

處長背頭兩個已經夠

我都係HD仔
但我覺得HD易講過有degree
你有degree ar sir又會問點解唔考主任級
你答英文唔好ar sir又會話做IA都著重英文

巴打現職？

Fcbc soring

Ching您得嫁

我都想
啱啱in完姐

可以講下做IA係想打好基礎，對部門既野多啲了解。對遲啲投考IO更加有信心

純粹自己意見，睇下幫唔幫到你

19 in完

巴打in幾點 好緊張有無Vc

ps: 19號11點

0900
今次比上次既信心大左，依家機不離手

我board 2
係madam

same

係咪短頭髮，姓李

唔記得姓咩 但係短頭髮帶眼鏡

咁係佢啦。。咁我地問既野應該一樣

一係改旅行 一係唔好in

有無625 vet，而又未有fcbc

多唔多大學生去考?

好似冇左

轉左落個人證件部

都係講自身多
問下書囉

上次做FT得三分一係大學生

in 完
無處境題 無問知識題
100% 全自身
係咩玩法

英文問咩

Fcbc係唔係無論得同唔得都會打俾你？

廢是劇透太多
黎黎去去都係個d
強弱點 職責個幾味野

咩叫廢是劇透太多，唔想幫其他人咪直接講

好撚緊張，聽日FIB

6月27gi 到依家仲未有fib 係咪玩完

聽聞話停咗

派到幾號 等到好辛苦

你追下post

我見派到23 24號就停左
好多ching都去到vetting fcbc個進度
冇咩人講fib

咁等下先
巴打fg?

等緊fib

你係啱啱畢業？

係呀 HD今年畢業 一畢業即考

追番post 唔係派到去6月26，27？
Fib春

Ching幾號gi 加油呀

6月21 gi

幾時收到fib